# C++11의 전반적인 목표
1. C++을 시스템 프로그래밍과 라이브러리 구축에 좀 더 적합한 언어로 만든다.
2. C++을 가르치고 배우기 쉽게 만든다.

## 언어 기능

언어의 기능이란 더 읽기 쉽고, 작성하기 쉽고, 깔끔하고, 오류에 덜 취약하고, 유지보수가 용이하며 빠르며 적은 자원을 소모하는 프로그램을 만들기 위해 서로 조합돼 사용되는 것을 말한다.

## 블록 조각 (책 기준)
1. default 제어 =delete와 =default
2. 초기화식, auto를 통한 객체의 타입 추론
3. 범용화된 상수 표현식 평가 (constexpr)
4. 클래스 내부에서의 멤버 초기화
5. 상속 생성자
6. 람다 표현식, 표현식 내에서 자신의 사용 시점에 함수 객체를 암시적 정의하는 방법
7. 이동 의미 구조, 복사하지 않고 정보를 전달하는 방법
8. 널 포인터에 대한 이름
9. 함수가 예외를 던지지 않을수도 있다는 noexcept
10. 범위 기반 for문
11. 재정의 제어 final과 override
12. 타입 별칭, 타입이나 템플릿에 대한 별칭을 제공하는 메커니즘, 특히 다른 템플릿의 일부 인자를 묶어서 정의하는 방법
13. 타입과 유효 범위를 가진 enum class
14. 범용의 균일한 초기화
15. 가변 인자 템플릿, 임의의 타입의 임의의 개수의 인자를 템플릿에 전달하기 위한 메커니즘

## 표준 라이브러리
1. unordered_map 같은 해시 컨테이너
2. thread, mutex, lock등의 기본 병행성 라이브러리 구성 요소
3. 비동기적 계산의 시작과 결과 반환 future, promise, async()
4. 가비지 컬렉션 인터페이스
5. 정규 표현식 라이브러리 regexp
6. 난수 라이브러리
7. 포인터 or 타입

|이름|내용|
|-|-|
|unique_ptr|간단하고 효율적으로 자원을 전달하기 위한 포인터|
|shared_ptr|공유된 소유권을 표시하기 위한 포인터|
|function|호출 가능한 객체를 보관하기 위한 타입|


###### 블록 조각 : 코딩 스타일에 영향을 미치는 요소들
